消息人士：美國與阿富汗塔利班達成撤軍協定

據瞭解內情的消息人士在星期六對美國之音說，美國和阿富汗塔利班可能就美軍撤出阿富汗的計劃達成協議。作為交換條件，塔利班保證將不允許任何國際恐怖組織在阿富汗境內威脅美國或任何其它國家。

美國和塔利班的代表此前在卡達的杜哈舉行了將近一星期的密集會談。卡達和巴基斯坦的官員也參加了會談。

消息人士對美國之音說，如果一切按計劃發展，美國和塔利班可能最遲在星期一宣佈美國的撤軍計劃。美國的計劃要求塔利班實行停火。

美國的撤軍和塔利班的停火都將是“有限和有條件的”。消息人士不排除特朗普總統在他的國情咨文中做出這一宣佈以及披露和塔利班達成協議的細節。

參加談判的美國代表團團長是美國的阿富汗和解事務特別代表哈利勒扎德。這次會談是阿富汗戰爭17年來美國和塔利班前所未有的接觸。

美國之音

不與恐怖份子談判。

「塔利班保證將不允許任何國際恐怖組織在阿富汗境內威脅美國或任何其它國家。」

應加不包括欺壓回教徒的鄰國

不與恐怖份子談判

但係無話過唔扶持恐怖份子

阿富汗境外唔計

即係可以係境外，例如支那

美國養左隻狼係後花園

係強國後花園

Obama 政府係13年已經開始和談，但咁多年都只係講

垃圾，同越南一樣拖你十年八年，打極都仲有，美軍就頂唔順

阿富汗變成新疆穆斯森的後花園

集中火力打發展中國家

一個美軍陣亡 天價
已經唔講軍備，駐軍費果堆

對面死極都有

塔利班 01年倒台，之後可以頂到咁多年都幾勁

巴基斯坦

係喎
當年比拉登係巴基阿富汗邊境避難

仲有美國為咗巴基斯坦打塔利班啲援助，政府官員就將啲錢變咗對塔利班援助，巴基斯坦政府入面有唔少支持塔利班

有班班存在就有水cap
係我都撐

支那搞人地後花園

而加美國就搞返你

搭利班本身就係美國扶植出嚟

撒達姆同拉登都係美國培養出黎

保證？攞咩做保證？